qfin係咪商科入面最抵讀？

平均55k人工
做到真連登仔

得返medic同dental超越到qfin

幾好笑
GBus食晒d資源
但係出到來都係冇QFIN咁搵得

but why

Qfin出路同gbus有咩唔同？
又係做ibank/MT果堆？

16k果個去咗做公務員？

可能startup

我都覺 起碼有d hard skills
數底應該好過gbus

計量金融我都想讀QAQ

我只能讀個普通金融

讀gbus 為咗做bb ibank d fo位
依家d headcount 又少左
又唔侵香港人玩

佢median 38000即係話起碼一大半人係普通mt 同埋eo 冇ibank offer

呢間係咩u既data黎

唔同 計量金融個定位同精算差唔多，兩個都係設計產品。只係一個係保險一個係金融產品

廿分入到搵40K就抵，qfin本身收最高有咩抵，而且多數強國人拉高

讀CS入ibank其實都拎到有qfin/gbus個mean，咁係咪話IT科就真係抵呢，又唔同意，公開試高分低分同收入點都有少少關係，廿分頭讀CS同三十分頭都揀CS個心態/興趣已經兩回事，qfin嗰班，入mbbs/mbchb好難唔夠分，而做醫生收入出路一定穩過做FI，咁邊樣先算抵

應該係ust. 不過樓主好似係東華醫療科嘅

ust
唔係

Fg
呢份係class of 2019 data

sounds ok

唔係，嚟緊最抵讀可能係fintech 新出
收生分數未話好高 27 分應該入到
Qfin要成best5 30分+
食正金融科技條水 programming 學得比較多 同時亦都重數 類似QFIN

但係收分低d 等多幾年出graduate report 就知fintech咩料

咁顛 咩位黎ga？

其實ust business都幾好景
唔差過醫療科

其實讀乜野入面學既內容唔係真係咁重要
過來人話你知 人地收qfin係因為做得qfin仔本身成績有返咁上下 姐係醒目仔. 其實gbus以前多好多做ibank fo, buyside (少量), 而家多左好多人做fmcg, big4 consulting, advisory, 呢種人工無咁高既工種

ENF仲勁過五寶

的確 ecof同qfin 同5寶 同grade
想讀business 一定讀qfin/ecof/fintech

得一間出到呢個價

CU嗰科都唔係under business school 差唔多分不如揀其他finance會好啲掛
利申 唔識

冇用的

有冇其他finance

係得科大qfin先咁高 HKU median 得28k

點解hku反而低咁多
hku唔係應該歷史長d
connection多d咩

qfin hku 歷史三大最短

Ust qfin唔係收得高過hku咩

但hku低幾分差成倍median

你有冇份detail d 既report 拎出黎睇下
Hku qfin grad我見唔少係做mt

Ust report得公司名
冇職位

三十分頭揀CS

大把啦
Cu Glef 都ok啦 best6 32，不過注重theory 多d，佢係share 商學院同社會科學院既resources 兩條水都食
，可能最乎合樓主講抵唔抵讀

Btw樓主dse? 今年predict 幾多

Trans GLEF?
咁不如aim高d trans QFIN
讀pacc/ ibba 都可以 最緊要高gpa >3.5穩陣

Pacc 同glef related courses都多既
我會prefer pacc 因為ibba係垃圾
同埋你要諗自己trans唔到都至少有個牌會做會計師，但係ibba真係跳槽科

出名係d人yr1讀ibba yr2 internal trans 科

中大trans科三個要素
-GPA （must)
-dse分 (bonus)
-course credit QFIN要9cred (must)
可以同prof 求情 course credit可以變6cred

Jupas requirement冇人睇，因為你係報緊nonju internal transfer, 而純粹係講你entry愈高分就愈大機率入

4xK

得Quant Hedge Fund FG出手咁高

我估係Citadel

中大Tran qfin 有3.7先好諗 大把nds第一年無得入同你爭入去

咁又唔洗話幾多gpa先好諗
Gpa >3.3 就過咗minimum requirement
講真
Qfin睇interview比例高d 周應峯之前講過佢唔睇gpa的

佢睇人interview表現多d

識人gpa 3.5 都轉到科碌咗入去 ，所以唔洗幾多分先好諗 ，有3.3 就可以諗，最緊要interview impress到佢

不過周應峯好藍佢都幾偏nds 呢句係真 ，大家未必夠quali入

HKU Qfin
同HKU E & F 基本上一樣
多幾科入門stat, calculus, cs野
讀得勁既E&F
take 下qfin要讀既elective
再搵份靚intern
就反cup qfin

原來佢係藍願聞其詳

只係唔想俾太多假希望人姐
咁多痴線佬讀書勁
有幾多個dse成績唔夠好之後反而會讀得掂 講緊入咗u仲多誘惑
除非真係數好好但俾主科拖累嗰啲姐

如果樓上連glef都差幾分，我唔覺得tran會係輕鬆

Hku fbe=0 career support
所以乜鬼 QFin AMPB IBGM 其實同E&F分別不大
都係睇自己造化

讀過？ 想知邊科實用？

印象中係唔得
因為要對jupas公平返 唔想你入嚟另一科為咗跳過本來嗰科嘅基本要求
不過可能我outdate咗

你望搵course syllabus先講 好多人讀到覺得兩頭唔到岸
Econ 嗰邊又多限制唔係咩科都count major credit
如果為興趣自己minor仲開心

乜撚野事
9k 人工都有

qfin 係咪好多nds

睇median準確反映現實過mean

ust qfin應該過半係大陸人
hku唔知 cu一屆應該唔超過10個係大陸人

qfin best5 30分就入到，同medic爭好遠喎

當有埋美國工作簽證咁計（無嘅根本唔使諗，大把UG爆4去美國讀埋master拎OPT嘅人，公司根本唔會諗UG爆4但無簽證嘅人），哩啲唔三大爆4都好難爭，競爭激烈程度只會比MBBS有過之而無不及，而MBBS無記錯係收緊6科3尾4字頭分，我所知應該無幾多30分頭爆4嘅人，NDS同印度佬就多啲

不過大ibank喺香港請人fg都有4-5萬，2:1都會入到，叫做算係咁

qfin一定係最抵讀
收分唔係最高個tier
但搵錢係數一數二

邊間qfin先，ust qfin同其餘兩大qfin個人工唔係同一回事

p72好似都高？

有cv 3.5就夠

Ust cs冇direct intake
呢幾年yr1 gpa冇3.2, 3.3左右
Cs 諗都唔洗諗
今年好似連cpeg 呢d廢科都炒高埋

睇下個syllabus都知啦

Kong u唔知
cu唔係收好高
best 5 28已經入到

老實 hku cu qfin搵工嚟講同ust比根本唔入流 一開始話嘅qfin收最高因為喺ust無記錯真係高過gbus 諗都無諗過其餘兩大嘅qfin

Jane street 呢類唔係鍾意有強大數學背景嘅人，例如major math phy嗰啲？

英文差既入qfin等量地

why
但英文差有幾多個入到qfin

非專科 出黎搵工同bba一樣

我都係聽師兄講周應峯好藍 好似話佢冇乜政治意識 同埋偏幫大陸人
不過我都係道聽途說

而另一個prof就好撚黃 唔開名啦 佢成日上前線同上街

你講得無錯，如果連glef都差幾分，入qfin都唔會有咩大分別。 重點係個人勁先有用，個科既資源同人脈只係工具

Cu best5 28 interview chance都唔俾你喎

Qfin收開30嫁喎ching

佢本身唔係香港人，唔好用香港人角度睇佢覺得佢要出埋街遊行啦，咁又唔係好公平

我意思係glef都唔夠分入
好難入u後有能力tran去qfin唔係講佢入去之後嘅造化
數/stat/programming好勁另計

cu qfin有weighting
我有frd 真係28分入到
佢interview幾出色咁入
btw cu隻qfin據聞水份幾高
啲course讀嘅野幾重覆
用黎chur高啲人gpa
佢話出面公司都知呢樣野
港u唔知點
但ust係好過cu嘅

ust qfin個數學背景好勁wo

英數m12好 有加乘嘅
好聽咪flexible 可以chur讀又可以讀得cross discipline d
唔好聽咪水分高
你走去econ屈人地啲數都可以嘅

咁但係要睇返係咪個個入去都讀得掂好quant嘅內容囉 勉強無幸福
Ust就業可能真係好過cu
但收返嚟嘅人都係broadbase chur到盡嘅話 讀咩都掂啦嗰班人
只可以話本來個candidate composition唔同囉

Master 讀呢類有冇用？ 姐係qfin fintech 嗰啲，
會唔會俾bachelor 就已經係嗰啲major 嘅人撳住嚟砌？

If your ug is cs/phy/math then屌打佢地

仲有math1010 A range

咁就仆街啦，我ug 係唔多關事嘅engine 科

有人講讀大學冇用未

#36

qfn會好過qfrm 因為無咁大讀書負擔
反正搵工同讀書內容無關 除非你做hedge fund/prop trading/ibank derivative工
最有用係個network同名氣會易有ibank interview

利申已grad qfrm 個年好多人transfer做qfin

你係ust qfin? 睇番佢required course，math最深好似係mul cal 而已....

唔係，但睇咗佢個course list
都有好多maths courses吓

嗰四年讀到成隻狗咁

有冇咁高 低人工果啲冇報姐

師兄 呢家做緊咩工 ibank 定咩

跟據市況呢種人才超渴市
去全球都搵到食

Buyside
cu人工應該無ust咁高
ust qfn十個九個大陸人

但點解班中國人人工會高d

Computer science 咁撚低

Qfn 都超越唔到連登仔，呢度平均80k個個190

應該搵既工差唔多
但啲老細寧願請qfin

周應峯點會係藍 佢facebook有share post 不過偏幫nds可能都真

我都唔知啊 我都係道聽途說 係兩個yr4師兄講

勁野wor 想知多少少
師兄grad gpa幾多 係咪first hon
同埋係咪每年都做intern

3.5+ second up
差唔多每年一份intern

投行肯請大陸人多 因為行業需要同埋佢地真係勁

ug qfin 咪又係fina major + 少少cs, math
想做真qfin 就math + cs double major + 少少finance

我會話唔係
qfin d contents 好普通
你就算sci / engineering 都可以take 到相關既course
(當然有d for qfin only)
只係入得qfin 廢極又限
人又 competitive 同aggressive
當然高人工

正解

ching識啲野
cs/ee double maj math冇得輸